含球產 指日可待

北極「最後一片冰區」歷來首破裂 氣象專家稱異常可怕 (21:19)

格陵蘭島北部沿岸的「最後一片冰區」，為全球最古老最厚的海冰，在全球暖化威脅下，專家原本認為這裡會最後才融化，但今年該區海冰首次出現兩次破裂。氣象專家稱，這一現象異常可怕。

據報道，今年8月中旬席捲北半球的熱浪，導致該地區海冰出現自20世紀70年代開始衛星記錄以來，離岸最遠的情況。專家指，儘管這種無冰現象更多是被風力推動，但兩次出現的時間，均在氣溫高峰期間。

丹麥氣象局研究員莫特拉姆（Ruth Mottram）表示，格陵蘭北部幾乎所有海冰都非常破碎，而沿岸出現無冰水域很不尋常。他指這片區域常被稱為「最後一片冰區」，一般被認為會是北極地區最後存在的終年海冰，但過去幾周的現象表明，實際上堅持到最後的冰區，可能已比以前的更加偏西。

全球暖化在過去15年持續加劇，導致海冰更易移動。美國冰雪數據中心高級研究員邁耶（Walt Meier）說：「海冰變薄的趨勢已經抵達北極最寒冷的地方、最厚實的冰層，這是表示北極氣候發生重大轉變。」

北極地區的氣象站，記錄溫度通常低於零下20攝氏度，但今年2月卻出現了10天的零上溫度，加之暖風的影響，使得沿岸海冰被「解鎖」。

此外，上星期北極其中一個氣象站，錄得攝氏17度高溫紀錄，加上來自南部的強勁暖風，導致冰層再次出現裂縫。海冰專家指無冰期間，陽光對水流的加熱作用會增強，這將導致結冰時間推遲。

同場加映
泰國宋卡府水域發現一條奄奄一息的領航鯨，經搶救後鯨魚死亡。獸醫在鯨魚肚內，發現超過 80 個膠袋，膠袋共重 8 公斤。

暖化撚又贏

冚球鏟咪又係要繼續返工

係就快 今日先星期四頂唔緊到聽日了

正 世界末日 我都落街睇下

係就快
唔好等下個禮拜

關我春事 大大力dup下部車噴多幾淡廢氣

自己調節又點?
調節到超高熱或超低溫
人類都係會死

琴日係灣仔老麥食野
最近一路學習梗走飲管同杯蓋
咁我就同收銀個講走杯蓋
跟住我聽到入面條友同佢講
拎走左俾呀邊個見到都係會掉左佢
我即刻嬲撚左叫佢叫個經理出黎

佢地講左咁耐仲講TRUMP 話騙局呢個PT 黎反擊..
無錯地球係FAKE NEWS多, 但只要多D搜集資料就知人類係幾咁危險, 自己呃自己無意思..
不過我地都做唔到D咩...最緊要石化能源集團+政府肯放棄經濟增長..先可以仲有機會減慢災難形成..

咪死囉，人類死曬係好事

兩樣野, 一個係溫室氣體排放..導致地球變暖..

另一樣係指..海洋塑膠垃圾係導致海洋生物污染生態受影響而減少, 海洋係人類糧食主要來源之一..垃圾同氣候變暖呢個關係影響較少..(當然制造塑膠要用到石油, 變相支持石化能源行業)

你諗下塑膠垃圾要幾百年甚至千年先分解, 但人類日日製造超大量塑膠, 總有一日會影響環境同生態..地球總有一日會承受唔到人類所製造垃圾

家家係各家自掃門前雪..自己屋企無垃圾就代表乾淨..(眼不見為乾淨)..

講左咁多年，都未見有浴海城市陸沈

沿

跟住呢
叫個經理出黎之後做乜撚

好似颱風黎緊吹襲香港, 天文台都會一早預先警報, 會唔會吹到埋黎先警報呢?
到時已經太遲,

而家所有極端天氣, 仲有大自然種種變化, 就係大自然對人類最後既警告

當然一定不可逆轉, 因為人類係自私, 各國為經濟增長, 放棄增加投資新能源取代石化能源, 放棄減慢經濟發展去換取減少碳排放,
所謂要錢唔要命, 就係咁解..反正死就一齊死..但呢一刻你唔求財, 就係你蝕底..

幾個大火山連續幾年爆發，噴撚哂d灰出黎，到時你想熱都熱唔到

好似話全世界工商一齊停7日就可以撥亂反正

唔仆街係唔會改變既
冇一次大型滅國級災難係唔會考慮再生能源發展同全面替換石油產品

80個膠袋，共重8公斤
屌你老母人類真係應該滅亡，明顯係有人貪方便大量倒d包好垃圾落海先有咁多

唔生仔又多一個理由